[主線] 美國國會委員會雨傘五週年聲明：與香港人站在一起，香港要有雙普選

今日（28日）是雨傘運動5週年，美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China，CECC）昨日（27日）就此發表聲明，促請香港政府實施選舉改革，呼籲優先考慮雙普選，加強香港自治。

聲明由CECC主席、民主黨眾議員麥戈文（Jim McGovern）及共同主席、共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）發表，指出香港雨傘運動5週年，香港自治、人權及自由在過去5年受到愈來愈多蠶食，香港當局取消立法會選舉候選人及議員資格，監禁民主派人士，宣佈限制表達自由的國歌法，提出修訂《逃犯條例》草案，令所有香港居民，包括美國公民在內，有被引渡到中國大陸的風險。

委員會聲明表示，10月1日是中華人民共和國成立70週年，中國政府、中共和港府的領導人有機會開始致力改革香港選舉制度，恢復市民對港府的信任和信心，並呼籲優先考慮普選特首和普選產生所有立法會議員，並採取實質措施，加強香港的自治。

聲明續稱，隨著香港即將連續第17個星期舉行反修例示威，「我們將繼續與香港人站在一起。我們敦促港府盡快成立獨立調查委員會調查警察行為」。委員會同時呼籲美國政府調查有關香港示威者被羈押期間受到濫用暴力對待的報告，並發表聲明堅決支持香港的人權和民主，委員會亦會致力在美國國會迅速通過《香港人權與民主法案》。

Hong Kong: Statement by the Chairs on the Fifth Anniversary of the Umbrella Movement Protests

September 27, 2019

(Washington)— U.S. Representative James McGovern (D-MA) and U.S. Senator Marco Rubio (R-FL), the Chair and Cochair respectively of the bipartisan and bicameral Congressional-Executive Commission on China (CECC), today issued a joint statement on the fifth anniversary of the 2014 pro-democracy protests (“Umbrella Movement”) in Hong Kong.

“On the fifth anniversary of the Umbrella Movement, we are reminded of the accelerated erosion of Hong Kong’s autonomy, human rights, and freedoms over the past five years. Hong Kong authorities have disqualified and removed pro-democracy legislators from office, imprisoned pro-democracy advocates, announced a new national anthem bill that would restrict free expression, and introduced a bill that would have put all residents of Hong Kong—including U.S. citizens—at risk of extradition to mainland China.

October 1st marks the 70th anniversary of the founding of the People’s Republic of China. The senior leaders of the Chinese government and Communist Party and the Hong Kong government have an opportunity to start working toward genuine electoral reform in Hong Kong and restore trust and confidence in the Hong Kong government. We call on the Hong Kong government to make the selection of the Chief Executive and the election of all members of the Legislative Council by universal suffrage a priority and take concrete steps to strengthen Hong Kong’s autonomy.

As Hong Kong approaches its 17th consecutive week of anti-extradition bill protests, we continue to stand with the people of Hong Kong. We urge the Hong Kong government to establish an independent commission of inquiry on police conduct as soon as possible. We call on the U.S. Administration to investigate reports of abuse in custody and issue resolute statements of support for human rights and democracy in Hong Kong. We also stand committed to swiftly passing the Hong Kong Human Rights and Democracy Act in the U.S. Congress.”

推

真 雙普選

《行動》928 雨傘5週年 集會 yellow object

Sir, this way

提到普通
大家知下一步點行啦

咪再講到五大訴求入面, 獨立調查委員會最重要

最重要係雙普選呀

928 929 101

［人手置頂] 928 4點 維園至添馬 組成連儂之路

美國可唔可以駐軍香港

全民核彈！全部軍師立即響應美國，草擬制裁港共企業名單！

美國已經批准審核香港人權及民主法案2019，國會議員可以制定制裁名單。
請各位軍師善用呢個機會，依家大家應搜集一切過往新聞片段、照片、新聞報導、政府新聞公告等一切資料，羅列所有協助侵犯香港人權嘅個人、企業嘅罪證，整理好一份名單，寄俾美國嘅國會議員。
只要佢哋落入《全球馬格尼茨基人權問責法案》嘅制裁名單，咁個人或公司經濟即刻受到重創。咁呢班商人到時就會調轉槍頭，向政府施壓要求政府讓步及妥協。
我在此拋磚引玉，請大家接力發掘：
香港警察：非法鎮壓、濫捕和平示威者，無顯示警員編號及無出示委任證，應全體受到制裁。所以請大家依家要整理好現役警員清單。
律政司：無理監控
政府新聞處：惡意抹黑示威者，為港共政權掩飾罪證。
黨鐵：多次協助警察鎮壓示威者，721車務控制中心落order迫停列車，任由黑幫恐怖襲擊。
新雄雞：縱容警察在其屬下商場毆打、濫捕示威者
狗巴、八達通：將示威者八達通資料交與警察抓捕
中國國務院港澳辦、中國外交部、中聯辦、人民日報、中央電視台、環球時報、太公文匯報、賣過百份報、黨媒01、巫線、腥賭日報：惡意抹黑示威者，散播仇恨言論，為港共政權掩飾罪證。
富臨：主動為參與鎮壓和平示威者嘅黑幫提供膳食。
國家民航局、國泰、拮野家：打壓參與示威嘅員工、或以政治原因炒員工
中國政法委：打壓及恐嚇李嘉誠同情年輕人的言論
等等。

我地要做嘅係，向美國參眾議員建議制裁名單及佢地罪證。一旦制裁名單上嘅人士、企業受到美國制裁，以後就無人及公司可以同佢做生意。否則同受制裁。例子如下：

中國企業違反伊朗制裁令 美國務卿：將進行懲罰

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）周三（9/25）表示，部分中國公司及個人因違反伊朗制裁禁令，而正接受美國的相關制裁。 美國之音報導，美國財政部周三在其官網上公佈了這次最新制裁的對象，包括5名中國公民和6家中國實體。龐皮歐在紐約聯大會議期間參加一次會議時說：「正如我們對中國和所有國家所說的那樣：要知道我們將對每一次違反禁令進行制裁。」 龐皮歐還說，華府正努力讓各國了解跟伊朗革命衛隊做生意的風險，美國將懲罰那些違反制裁並且繼續跟伊朗接觸的實體和個人。 據悉，這6家被制裁的中國實體是中遠海運（大連）有限公司、大連中遠海運油運船員船舶管理有限公司、中和石油有限公司、昆侖航運有限公司，昆侖控股有限公司和飛馬88有限公司。https://tw.news.appledaily.com/international/realtime/20190926/1639203

其實都差唔多
又話比錢幫手

push

得,等共產黨倒台,俾得起保護費未有美軍黎

立即普選 否則攬炒

普選

autonomy independence

點會比唔起,香港人對番工既決心係從來唔應該被低估